金管局突宣布5時半舉行記者會 料與美國制裁有關

金管局突宣布下午5時30分舉行記者會，由金管局副總裁阮國恒及助理總裁（銀行監理）陳景宏主持技術簡報會。兩位主講人士均專責銀行監管，市場料談及美國制裁事宜。

美國財政部此前針對11名中港官員實施制裁，據此相關人士在美國境內的資產需即時凍結，並停止對其提供服務。券商摩根大通指，香港銀行在美國制裁及香港金管局的指示間陷入兩難。

彭博此前引述消息人士報道，香港銀行正在加強對客戶的審查，至少有一家美資銀行正採取行動暫停一些帳戶，避免違反美國制裁措施，但這亦使銀行面臨違反港區國安法的風險。

https://inews.hket.com/article/2728981

香港學人制裁?

屌 我支持反擊

反制裁, 加速

制裁侵侵唔準用HKD

唔聽話就升級制裁

制裁美國

唔係告美帝
就唔好開記者會啦
嘥我時間

等睇夾爆香港銀行

gogogo

加速吧！

Our UAV is online

強烈譴責.....

一定要大力制裁美國 中國人不用跟美元掛鉤

會唔會係同人民幣掛勾

金管局： 好嬲好嬲

宣布 與 美元 脫鉤 反擊美國

又諗住反制啊？
有咩絕招啊？例如單方面拒絕與美元掛鉤？

腐乳

想唔用SWIFT?

屌，咪又講香港金融體系好穩建，如果侵侵搞聯匯係搬石頭砸自己的腳

唔出奇，佢哋諗親都唔會係好嘢

脫勾美元？限制資金流入？ 所有客戶資料送中？

又話唔驚，洗乜出來解釋

全面接入支那電子支那幣？

有國安法驚閪咩，拉

迫銀行揀香港定美國

而家先發覺呢位大叔係車9

應該係公開警告本港銀行跟從美國制裁規定去去搞港共官員會構成違反国安法

國家出招了

邊到有live

金管局制裁美國：港元同美元脫勾

呢幾日港幣貶值貶得好勁

有可能

好彩唱晒美金

港幣 1：1 冥幣

制裁citi?

有冇link

自己同美金脫勾

美國未正式金融戰，我地要先發制人

睇黎美國制裁好快會宣布

金管局好似月蛾咁飛咗人先

脫勾脫勾脫勾脫勾

live 開左未

開始未?

有無link?

反制美國

可能唔俾美國換港元

挑，咪又係話去世貿抗議。人哋啋你都on9

好似唔關事

非住宅物業按揭貸款的審慎監管措施
香港金融管理局（金管局）今日（星期三）放寬非住宅物業按揭貸款的逆周期宏觀審慎監管措施。非住宅物業按揭貸款的適用按揭成數上限上調10個百分點，一般個案的上限由四成上調至五成。此項修訂自2020年8月20日起生效。

金管局總裁余偉文先生表示：「與其他地區一樣，新型冠狀病毒疫情對本港經濟造成重大壓力。儘管住宅物業市場維持平穩，我們留意到不同類別的非住宅物業包括寫字樓、分層工廠大廈及零售業樓宇的價格和成交量均出現顯著調整。鑑於疫情及持續升溫的地緣政治緊張局勢將繼續影響營商信心，非住宅物業市場預期會持續受壓。考慮到非住宅物業價格走勢、交投量、經濟基調和外圍環境等因素，金管局認為現時適合放寬適用於非住宅物業的逆周期宏觀審慎監管措施。」

余先生又指出：「本港經濟及物業市場前景仍然相當不明朗，金管局會繼續密切留意最新發展，並會因應物業市場周期變化推出適當措施，以保障銀行體系穩定。」

此外，金管局在今日向銀行發出的通告中重申，逆周期宏觀審慎監管措施原意是適用於物業買賣相關按揭貸款和現有物業再抵押按揭貸款，並不適用於企業為籌集營運資金而以物業作抵押所取得的信貸融資，這些信貸融資須符合一套全面的信貸審批標準，並接受認可機構的定期審核。

我制裁你個制裁

垃圾金管局, 竟然屈服

China Joe 口齒不清， 唔係侵嘅對手，要擊敗侵都要揾個好一d

好嬲好嬲

港府亮劍了

支持主動取消link rate
我飛你唔係你飛我

制裁美國,同人民幣掛鉤

唔好縮呀
縮既正契弟

講完啦？

7.7501喎

垃圾先會唔反制

加速師 gogogo

未, 不過見佢出依份press relesae

講咁耐都未有link

加速（死亡）定縮？定講其他？

竟然縱容外國勢力係度說三道四

仲有得落？

有沒link

相對美元升
相對其他貨幣貶

吓？完嗱？

揀全世界定支那

咁係因為美金貶

講左乜

睇唔明 有沒人解釋下

石頭
腳

咁係因為美元貶值，港幣跟住貶啫

調高非住宅物業既mortgage成數去到50%
本身工商業都炒梗粉，仲玩火......？

6點都快到了

我支持反擊

制裁銀行啦快啲

但照計
公佈"犯唔犯法"呢o的o野, 尤其講"國安"
多數應該係由保安局或popo講
金管局未必有咁大權限o卦

時間到，記者會開始咗未？

唔比美國人換港幣

遲下住宅1000萬可借9成tim呀

主要 反制措施

US官員：

驚未

Gogogo

居屋、綜援都唔可以申請

US:

個泡沫越黎越大

cut左侵侵生果金！！！！

想人接領導火棒？

其實開始咗未

寄左100蚊比侵未？

Stress test 係唔係都一樣升10bps

blue廢老：香港係福地，呢個反制非常猛烈

金管局放寬非住宅物業按揭成數上限10個百分點

我想問 原本可以做幾多成？

唔係你制裁我
係我制裁你啊哼!

有link???? YouTube都冇

美國佬今次仲嚇到瀨晒屎

總結： 絕對唔會比樓市林 繼續gogogo

上車樓由6m-7m變做9m

調高按工商鋪成數，原本最多按4成，依家5成
癡撚線...

上面話升10%

完左啦 講放寬非住宅物業按揭成數上限10個百分點

禁止老美用講完

畀人加按套現

即刻召回二個航母戰鬥群 再求㭍婆大人有大量放美國一馬

基本法腐乳 ....

DSR無變

支港齊爆不遠了

脫勾，同人仔掛

想問下有乜Q用？
依家政治市，10成都冇用啦

銀行批唔批先
而我所知有D銀行對香港物業未來ge valuation 係幾悲觀下

救鋪王鄧成波

果11個死哂係咪可以當乜事都無發生？

姐係比人易d買非住宅用地？ 咁應該係好事黎？

就係無儍仔落搭先要調整

其實10%有無用
話就話工商物業條數好大
不過個市差到咁
有鬼用

香港反制，主動出擊公佈同美元脱勾日期

miss左 …… 有冇重點

好事來ge 比D中小企可以套現多D錢周轉

銀行有水 但放唔放出嚟佢管唔到

唱國歌啦喂

估價縮 你按揭加成數未一樣

不意外，有料都唔做官啦

係唔係有高層遞辭職信？

救一救波叔掛

有料爆？

你啱

本身個價同市場都跌緊 而家放鬆其實係畀d鋪王做二按借返條數吊一吊命

係喎⋯唔記得佢上次已經流馬尿

佢有條數5億月尾要還

如果銀行肯放嘅咁起碼draw到10%錢出來，頂拄先

加速主義

嘩⋯擔櫈仔食花生先

重點

規矩放寛左，跟唔跟就係銀行決定

邊個會借
你都講個市跌緊,d 鋪位唔值錢

迫大貓救波波

非住宅物業對比一年前個價跌左幾多？隨時佢升到7成按都套唔到錢出黎

應該同銀行傾晒計

借唔借都係銀行話事，銀行佬係冇死錯人

D Cash flow 好緊張 急住要錢ge就會借 特別中小企

似呢樣

支持反擊美國

實有個d乜太乜大袋用幾十厘息借出去
對R爛腳個d人黎講借得一蚊得一蚊

要銀行肯放

藍絲快啲瘋狂入市呀
機會千載難逢呀

如果2按唔會係銀行借出去架啦

金管局放寬非住宅物業按揭貸款 按揭成數增至5成

市差一定係鬆 收緊先再入市啦

而家港共啲政策好簡單，同支共一樣，頂到去11月就得

都啱
但只係for 2按用？有冇其他用途
唔多識哩d嘢

明顯下行點救都冇用，倒不如一下谷爆佢洗牌再玩過

玩爛香港金融體系

銀行估價保守到hihi

波叔火燒身

咁理論上對上車買工商車位係易左
但係而家美國逐步封殺香港+武肺之下銀行仲會唔會估足價同借足畀你係後話

臨老都要老破

波叔？佢咁有錢架原來？

地產個個，唔係財長

中小企睇情況
一按二按要間公司持有物業先用到
問題係香港好多公司都係租戶為主
Cash flow 最緊張概公司應該係呢批
HKMA咁樣做根本唔係救緊佢地，係殺緊佢地
加大成數會令租金上漲，加劇中小企資金流短缺問題

救到幫緊概，只會係班呀太，富豪個二奶果批

收成期個條撚樣一定要玩死佢

希望侵侵連任啦

唔係11月 係1月中
如果侵侵贏唔到會割喉 贏到反而慢慢劏死牛

李少加：外資來港投資係理所必然，港股出現難以逆轉變化

而家去到CNN都係差4%

佢想預計未來好大機會工商鋪難租
幫班業主冇人租都頂到
工商價就不嬲波幅唔大
當租出每年2%回報咪可以幫頂五年左右

俾D業主加按套現同埋鼓勵人入市
好唔好就未諗到

推律政司介入西灣河開槍警案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

夾爆銀行

翻譯: 個市爛到D大企業要按商用樓

fat fat

美帝拳頭大過你wor小小HKMA, 你係手指甲ja
敢沃美資行? 美帝海軍日日係香港公海500KM內派兵演習足6個月, 全年都得日日有F/A18, F/A18G睇

呢啲係比大粒野叫CEO/ 主席壓落去鬆手啲，油水

贏唔到打鳩你做戰時總統算

個外匯儲備仲有幾多

okok

宣布左啲咩？

成日諗埋D屎橋想還拖
人地就係做晒風險評估同唔撚驚你先落柯打
仲要明眼人都知邊幾個垂死掙扎

一國大於兩制？
梗係唔比用人民幣

戰時總統會係Biden

沒事兒

還拖

還到拖咩 香港呢幾十年係美中既窗口 美國唔再用你呢個窗口你仲點有生意

代樓市準備爆？
ma幫商家吊緊命？？

係已經爆緊
坐穩

反制

我窮到得現金
食定花生

點解你會有個前設係正苦會幫中小企?

但唔泊青衣同海運
黎得既應該打仗⋯

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

快出兵

繼續要保持樓市處於高峰狀態

封牙侵港幣儲蓄戶口

大到不能倒 不過你ff下好了
跟本就剛需

用法律去打壓手足同支持國安法
支持江樂士做下一批美國制裁人選

立即跪地含支道歉含到雪雪聲

玩爛左既野點整點遲點救都係爛

G持

工商業樓過左呢個武肺唔會再有需求

香港來來去去得d 垃圾樓

反乜鳩制